悼六四非為推翻中共 湯家驊：端午節是懷念屈原，非記恨楚頃襄王

今日是六四屠城三十週年，有別於建制派和政府官員避談六四，曾經是民主派一員的行政會議成員湯家驊接受《明報》專訪，大談自己對六四的看法，指自己一有機會就向北京解釋，維園燭光是為了悼念，「不是為了推翻你們」；他今早在 fb 轉載相關新聞時指，「端午節是要懷念屈原，而非記恨楚頃襄王；同樣道理，六四是要悼念死難者、向民運人士致敬」，意即悼念六四並非為了記恨中共。

湯家驊在《明報》專訪中指，2017 年作為候任行會成員有出席六四集會，但去年和今年避席，因成擔心「個別民主派支持者」，不希望有尷尬場面，強調自己尊重支聯會，也尊重到場叫口號的人，但他過去出席晚會只是為了悼念死難者︰「我們是否要繼續，去懲罰、仇恨政權作為六四的主調子？我不反對其他人有此心態，但我希望國家進步，希望有民主，但仇恨政權未必會達到（平反六四）目標。」但他說仍會以自己方式悼念，相信六四必定會得以平反。

他又表示自己從未受壓不可以談六四，他更會主動和中共官員談六四，「見到官員便有機會維護六四晚會的存在，解釋我們是為了悼念，不是為了推翻你們。」

6/9，香港人，銅鑼灣見

十一是記念中共国X, 非記念....

無咗送中衰十一,個人都開心啲

淚

十一哥真係字字精警

送中係送政治犯 唔係送衰十一

原來六四果班係民運人士？唔係被煽動嘅動亂份子咩？仲要致敬？咁叫廿七軍情何以堪？
雖然衰十一唔駛引渡，但散佈遙言同危害國家安全都可以拉返去喎十一哥。

係精神嘅

楚國都亡左十世啦 記恨黎做乜 反正佢都受左果報, 相反中共仲橫行霸道 仲講埋晒一堆風涼說話 唔恨佢點得

不愧係大律師 咁識講嘢避重就輕

有新鮮感，有口才，下屆律政司放你入候選名單

南京大屠殺是要懷念死難者, 而非記恨日本

佢至少有認有死難者，算係咁啦一個建制黎講

咁淚曬雪廠街係咪為咗記念湯大狀嫖雛妓被發現？

你個名

乜你仲未block佢咩